男子被搜出防毒面具 涉違進出口規例被捕

男子被搜出防毒面具 涉違進出口規例被捕 本地 發佈時間 2020-07-31 21:01 最後更新時間 2020-07-31 21:01 一名18歲男子被搜出身上有防毒面具，涉嫌違反《進出口(戰略物品)規例》被捕。警方表示，傍晚近6時，警員在旺角彌敦道及豉油街附近巡邏期間，截查這名男子，並在其身上搜到一個全罩式面具，並將他拘捕。 警方提醒，防毒面具屬於《進出口(戰略物品)規例》下管制清單中的戰略物品，除非是根據並按照工業貿易署署長所發出的進口或出口許可證，任何人不得輸入或輸出相關物品，否則有機會觸犯法例

原文網址：

ON9

有同無filter係差好遠

濾罐出事

防疫有罪，屌你老母

佢要證明係你進口先得？

理論上係

鳩鋤

又係浪費你時間成本
有咩同官講

未上到庭都未知證物係乜

劉明跟進

又用啲打恐怖分子既法例

係境內告進出口條例？

英軍野黎

班狗都用呢款防毒面具

又要推上twitter

Yes 40mm

係咪邊個持有風火輪呀電動滑板車呀電動單輪車都係違進出口規例?

但呢個好撚型

S10

幾時去槍街拉人封鋪

唔識法律既人去執法

賭10蚊又係班狗放蛇
或者搵左啲唔乾淨嘅人買

就咁wargame舖頭買到嗰啲唔係剪左野得個樣嘅假狗黎咩

係nbc先算啦

管有好似唔犯法，除非證明到你進出口，如果唔係大把記者FA 拉鳩晒啦

無錯

可以睇吓佢點屈你入口

推

又9拉

定係想佢爆邊到買
再一層一層上搵源頭

咪又係靠嚇，搞你48咪又係放返

ebay

我冇嘢講

咁答可以直接坐

可以係街執wo
呢度係香港 上年成日有人隨街放棄呢d野 遍地豬嘴

自制得唔得？

關春事。要做鳩你洗撚講證據。

進出口同管有係兩樣嘢嚟。

唔關，純粹想做鳩你

拉左先
然後搵條例
再製造證據

香港警察

我冇嘢講算啦

如果淨係買s10本體唔包濾罐係咪都可以拉得

40mm 有abek工業制式
就算係nbc都要有證據證明到係條例下有管制先得啦

完全係唔撚關law事 我覺得想話比讀者知覺得仲有人出嚟街頭抗爭 我地都會做鳩你嘅高調行動風向post

簡單啲講 就係靠嚇

屌你老母死黑警。

S10暫時未聽過唔得，係濾罐比較煩

之前周街都有人戴喎

咁係商業用途，自用邊關事

戰略物品唔係海關拉㗎咩

同埋我帶喺身就代表我入口？

唔通以色列民用40mm又犯法咩
似9拉

如果冇睇錯，應該係Scott Pro2000 ABEK2P3 工業用filter

告唔入啦
又高調拉低調放

進出口同擁有關乜撚野事啊?

【旺角一名男子藏有防毒面具被捕】
【A man in possession of a gas mask was arrested in Mongkok 】

傍晚近6時，警方在旺角彌敦道及豉油街附近巡邏期間，截查一名男子，並在其身上搜到一個全罩式面具，亦即防毒面具。該名18歲男子涉嫌違反香港法例第60G章《進出口(戰略物品)規例》被捕。

警方提醒，防毒面具屬於《進出口(戰略物品)規例》下管制清單中的戰略物品，除非是根據並按照工業貿易署署長所發出的進口或出口許可證
嗰班狗嘅facebook咁寫

咁自己係網上買入嚟當係進口?持有好似唔犯法

管用告條撚咩

(f)以下為軍用而特別設計或改裝的防護及淨化裝備、零件及化學混合物︰ (2009年第226號法律公告)
(1)為防護項目ML7(a)、ML7(b)或ML7(d)指明的物料而設計或改裝的裝備，以及為該等裝備特別設計的零件； (2009年第226號法律公告)
(2)為淨化項目ML7(a)或ML7(b)指明的物料污染的物體而設計或改裝的裝備，以及為該等裝備特別設計的零件；
(3)為淨化項目ML7(a)或ML7(b)指明的物料污染的物體而特別發展／製造的化學混合物； (2009年第226號法律公告)
註釋︰
項目ML7(f)(1)包括：
1.為作核子、生物、化學過濾而特別設計或改裝的空調設備；
2.防護衣物。
注意︰
至於民用防毒面具及防護及淨化裝備，亦須參閱兩用物品清單項目1A004。

洗鬼咩 法治都無左 警察話係咪係 等坐啦

武漢肺炎病毒唔係毒?
防疫唔得?

加密黎托咩啲狗個個都睇到啦

S10 經典防毒面具

你淨係可以證明佢藏有
關進出口咩事

d人打war game 扮型都會帶呢d

軍用 緊係型啦 防禦力都勁D

理論上管有個嘴就冇事，個filter先係重點，不過今時今日啲樣唔得咪第二樣，啲個官唔得咪下個官

呢隻係咪戰略管制物品?
普通3M果隻就唔係,所以佢拉唔到

【8.31 太子站 11 個月】網媒記者攜防毒面具被捕 警︰持有戰略物品須許可證
今日是 8.31 太子站十一個月，網媒「實時新聞」一名記者今日傍晚 6 時在旺角被截查，後因身上攜有型號 S10 防毒面具（俗稱「豬嘴」）被警員帶走。警方晚上在 Facebook 發文，下午近 6 時在旺角一名男子身上搜到一個全罩式面具（防毒面具），涉嫌違反香港法例第 60G 章《進出口（戰略物品）規例》。

「實時新聞」晚上在 Facebook 發文指，晚上 6 時 10 分，該台記者在旺角採訪時，於西洋菜南街與豉油街交界被警方截查，因身上持有軍用豬嘴被拘捕，帶上警車。「實時新聞」記者「長尾鯊」向《立場新聞》表示，他與被捕同事約 5 時到達旺角，當時身上掛有記者證，打算進行採訪，卻在約 6 時遭截查。期間警員問被捕記者身上豬嘴從何購入，要求出示購買記錄，未幾就將豬嘴放入證物袋，並將記者帶上警車。

出入口條例黎告管有？我響垃圾桶執既唔得？

CAP60 執法人員係海關喎，你玩野都搵個海關黎講啦，關你 popo 叉事咩。

你太睇小斑狗你估佢地唔知

班狗一SS到豬咀都以為執到寶
何況呢款

屌你條條例寫輸入輸出 邊撚度有寫持有呀
一句講哂 非法拘捕

又尻告

S10呢D比較小 但見過記者都有帶 又唔拉

痴撚線

美國人合法拎槍自衛，香港人冇
棍都唔得，甚至係防狼噴霧都犯法
而家連防具都犯法

以後個思維唔好再諗合唔合法
呢d完全係惡法，香港人冇責任守

弱智

訓左成年?之前咬到有3M果隻都照拉啦

防武肺唔得呀？

罪名唔同

60926/6006算唔算受管制戰略物品啊？香港咁L多綠色恐怖份子，催銳蛋話黎就黎，入定傍身好合理啫吓化

True

邊個有槍邊個話事 上年理大講左啦

照拉係咪用呢條阿
後尾又有冇告到阿?
我唔怕話埋俾你聽我係amazon買過3M豬咀開工同防武肺用既

疫情喎大佬

未有反送中之前 周街都有正牌軍用豬嘴賣 唔見有海關掃場
又一黑警自制法例

咩case 有無link?

60926/6006 應該係無 define 到，相信亦無人敢去做 pre-class。

ROUNTER都係戰略管制品。鳩拉。

不過人茅、我地要防。

屌佢又濫捕

你要比 香港真係管得好撚嚴 申縮警棍 胡椒噴霧 台灣 日本 連大陸 都合法
香港咩都唔可以 第日光復成功 要求修例
要大麻合法化 要槍權

你班傻閪識條撚分個filter係咪戰略物資咩，收撚皮啦，又鳩拉

60926係no license required

唔洗俾case你
你自己上政府個網查,3M豬咀大部份都係唔戰略管制物品

個filter過左期都可以有得打
睇佢個樣舊成咁，60%機會過期

所以wfc

啱唔晒亦錯唔晒。

印象中 Router 粒 chipset 既 5A002 license requirement 係可以用其他方法去 waive。只要你同 TID 講明粒野用途係買返黎做非戰略物資既規格既用途係有計傾既。

On撚9

港幣都可以屈《持有工具可作非法用途》啦

緊係唔係用呢條啦 3M係用 :藏有工具可作非法用途(但事實上豬嘴根本唔包括在內) 依家用呢條告進出口都係ON9
其實唔使再理法治啦香港人
香港依家係同支那一樣 係人治 佢話你係就係

啊？原來有？早輪睇過可能眼花眼漏左。

痴撚線啦我屌你老母

呢舊嘢記得好似係當軍用的

係犯法

唔係on list只不過未test過 唔代表一定過到
3m 市面有果啲九成half mask 點會有事

拍紅van嘅道具

有冇 TEMPLATE

有d鬼佬試過用gbb件改裝成真嘢

2011年10月12日

品味人生 劉妙賢
軍用品規管嚴厲
軍事用品收藏者很多時也不願跟「外人」提起收藏品，免得無事生非，一再強調別用真名的張先生是一名玩具槍械狂熱者，家中有數百枝仿真槍，雖說「玩具槍」收藏合法，但槍的外形造得維妙維肖，幾可亂真，萬一被人舉報非法藏械，或是在大街上招搖過市，可能難免上演一幕扣上手扣押回警局、槍械充公的戲碼，「（槍）被人驗完就玩完啦，拆開後重組，仲要得咩！」總之，低調一點好些。又以防毒面具為例，香港法例是禁止私藏，不過只要將當中的過濾器移除就不受限制，怪不得Paul一開始就強調防毒面具只是擺着好看，無實際防毒用途。 ...

黑警乜法例都挖晒出黎拉人

淘寶都有得買伸縮警棍，唔明點解香港犯法

刀 同 3d printer 仲危險啦，又唔見佢禁

認自己網上買已經衰撚左。。。

你係美國都告得你

3d print 可以print到嗎

你睇下先啦 犯法係進出口 持有唔係

果啲唔同用另一條
上年咪有個黃店送外賣比人拉左
一係坐半年一係比幾千
果單點都要認罪冇得打

最緊要係大陸都比 香港仲衰過大陸

得一件 咩進出口呀仆街狗 用下個狗腦諗野啦

幾年前去大陸過年有得玩煙花（依家唔知有冇）
反而香港一直ban咗

又真係無進出口限制，如果你有過萬呎後院，你玩，法例上無事

而呢類軍事裝備，本身有規管，例如正式軍事頭盔，避彈衣一類，不過聽過有啲軍事發燒友或者玩war game係會喺外國bid呢類裝備番嚟，不過佢又咁唔好彩比人周到......

分開進口無問題
一齊進先有

係咪拎咗前英軍老豆啲遺物黎用（有朋友都係咁）